【嘉湖直擊】嘉湖業主林太：樓市專家食屎啦！

天水圍嘉湖山莊業主林太表示，半個月前阿仔買入樂湖居兩房單位，成交價330萬元，（但同類兩房跌到290萬元？）有乜所謂，平咗咪平咗囉，咁等住，冇計。阿仔租樓租4年，層樓要交返俾人呀嘛。（咁咪買貴咗？）有乜問題啫，人哋唔會100萬賣俾你㗎喎，290萬係低層嚟㗎啫，我單位中層330萬，正常呀。

（但有專家認為目前入市是接火棒？）你要住，冇話接唔接火棒，業主唔會平賣俾你㗎喎。阿仔住開呢度，孫仔又係呢度返學，月租都成萬蚊。仲有阿女都租緊屋苑兩房，2樓咋喎，都八千幾蚊啦！

她認為，290萬成交單位業主可能買咗第二度，急住要放啫，咪平10萬囉，我哋買賣樓，知嘅！

追問市場不少專家指樓價跌一成？林太回應，290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。她強調，阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。

click入有片

當連d師奶都睇好既時候
真正既跌市可能快將來臨

講足幾年

講到2046

2016年頭林太如果話比高登仔聽2017年會440萬嘅，唔升佢賠，即時全面狗衝，講到底又要冇風險又要賺，等吓，「總有一日」會跌，一定嘅，人生有限期，2018跌定2038跌唔知，跌幾多唔知，睇自己，買嘢買貴咗咁又點呢? 會死咗人

知唔知依家咩價錢 林太山莊

佢個單位同類420-440萬，銀行估價，嘉湖都就嚟10000蚊尺

V巴

最近好似破咗頂

師奶 嬴曬所謂樓市專家

當日舊登先肉酸，個個扮專家仲有得跌，當時跌咗8%到10%,防守力差嘅跌咗接近20%，都仲係話貴，依家叫上車難，當時手揸45-50個9按上咗車啦，好遠嘅事咩，有計劃2個人做咗5、6年嘢實有呢筆錢，有車唔上嫌三嫌四/根本冇車錢/2016年要100萬買嘉湖山莊

一個月破三次，最新好似係9267/尺

林太真係走得好撚前
舊高登個個笑鳩佢，依家真係食屎啦你地

篇野熟口熟面

嘉湖樓神林太幾撚霸氣地屌柒啲專家

金句

冇講錯喎
人哋買嚟住，接乜野火棒啫

佢腳踏實地嘅意思咪即係唔係買嚟炒

吊
真係好慚愧
我當年有份笑佢

如果當日用33萬9成上車, 而家賬面升左100萬, 賺左3倍...

高登仔信number 炒股炒一世都未必賺到

舊登話跌到佢個價買到貝沙灣1000尺可以入市，330萬應該可以，等多幾年

所以仲迷股票真係好on9 , 老孖借得幾盡? 咩息口? 股票現金流有冇物業咁強?

樓唔使用腦晒神，跌咗住得，冇可能跌到0，底特律最爛就嚟冧都要1蚊美金，股票跌到變牆紙住唔到的，兩者嘅區別最大係實物可以使用，除投資特性外

屌比得起首期再供足咁多年先啦

知唔知有 壓力測試 呢個規矩？

真係某一年失業
你仲可以變賣物業排公屋

等到化灰都唔跌

之前笑佢係因為2個月後好多280萬成交

依 D 咪典型 依家中年人 既氣焰囉

佢地一直以為自己好叻

但其實只係時勢造英雄啫

咁贏咗未?任何投資可以最低點買最高點賣，巴菲特都唔得啦，中石油佢唔係買得最平唔係賣得最高價，樓個個單位唔同價錢，殘裝靚裝唔同

幾多年前

又唔見造到你成英雄既

一年前, 2016年一月

一命二運三風水四積陰德五讀書

好酸

如果你目標係買樓，而又想靠股市呢個大賭場幫你賺筆首期既，真係自求多福

我單純指出入場門檻問題，何必立個稻草人呢

其實層樓 升左 同跌左既3年內，都唔關林太事，又唔賣得

4X萬冇呢個遊戲唔係你玩，賭場貴賓廳都要有幾多賭本先入得

林太先贏90萬

唔錢點做英雄 ?

林太

以前無雙倍印花稅，甚至係依家嘅15%，加上以前大把百零二百萬樓，仲無壓力測試同可以做九成半按揭，天時地利都有，只要加埋人和，即係你自已有首期又肯博，幾層樓不是夢，你再睇下依家，樓價同人工個比例完全唔合理，買條春呀？

笑左

以前太古城幾10萬咋....

我識位同事 佢08左右 買 到而家 賺左幾百萬 再反問一句 你成世打份工搵唔搵到 佢一個月三皮幾四皮

破左子華金句

屌你,仲敢出聲
你既行為同班廢老廢中成日開口埋口教人點做人點搵錢一鳩樣,但自己既生活就垃撚圾

點會搵唔到 幾百萬只需要唔食唔住10年左右，就儲到400萬了 (當你月薪35000)

真係時勢問題, 我夠知前3-4年買有得賺啦, 咁我都係呢兩年先儲到舊錢
唔通明知已經係頂, 重沖入去

頂？
邊撚度係頂？
物價 人工 每年都係度加
茶餐廳 早餐 都返唔到去 $20有找啦

世界係度進步 人類係要向前
今日份人工買唔起 就諗下點解人地買得起

你要每半年去次旅行
換iphone 買ps4 係你自由

同樣有人一日打三份工 仲用緊iphone 5
唔通人地死撚左佢啊？

人各有志

可能排公屋你會感覺舒服啲

成日同班想上車嘅巴打講

自住 邊有得輸

你繼續痴屋企 咪唔使理升跌囉

400萬 首置借九成 30年供

每個月 $13k 入息要求 $35k

當你無 $35k 月入，就諗一諗係咪真係適合供樓喇

樓市專家

2年前入貨 荃灣中心 實呎 324 32年樓
你老味果日標 338萬連租約 無樓睇
落訂一刻反到 350萬
全世界都話接火棒 我照入

今日 渣打估價 450萬

唔係想炫耀我睇得準
係想講個樓市成日話跌話跌 到最後都會升

時勢造英雄有乜撚問題？

03年你有無貨 full paid 淘大花園？

08年 天水圍 8xx呎居屋補埋地價只係 130萬，你有無貨？

10年 加州花園 獨立屋 230萬，你有無勇氣買？

人地 有資金 有勇氣 去入市
真係叻架喎

佢講反話呀，學另一位巴打，呵呵

機會係留俾有準備人，人地把握到咪得

無錢點做英雄 ?

霸氣

你up乜9

唔好再假膠啦

早幾日翻睇《賭神2》，原本退隱的賭神高進向仇笑痴報仇，結果在賭枱上賭身家定輸贏。所有對白我幾乎識背，但今次卻細嚼高進其中一句：「我所有財產，包括紐約一幢商業中心，價值十億美金，連巴黎、洛機、東京三間屋同一批股票，總值15億美金，我要同你賭身家。」
以前睇呢句，都係覺得普通劇情對白，純拋人浪頭而已，但如果細心去睇，我發現了王晶未走火入魔前一些巧妙設計。高進作為已退隱的高手，身家豐厚，但他不是把資產以現金方式持有，放在銀行戶口或保險箱，而是買樓買地，賭神他15億美金的身家，有超過10億美金的資產都是物業，佔近七成。換言之，賭枱贏回來的錢最後都要變成資產，賭神選擇了物業，大概是貪其操作簡單。
劇情如此，現實也是如此。張五常晚年自行研發了很多新奇經濟理論，其中有一個叫「倉庫理論」，都係講緊類似的道理。資產生息，但還是要有一個「倉庫」保值，很多人選擇了物業而已。好像上一次大時代，衍生出奇形怪狀的騎呢少年股神，為了貫切劇情發展，自稱炒股日進斗金的股神也「忽然」變深圳樓神了，這些劇情設計也是有其過人之處。即使去到商業世界、資本市場等deal making級數，也跟物業有莫大關係。好像麥當勞的中港業務因引入中資染紅，連帶麥當勞的發迹史也被廣泛報道了出來。常人以為麥當勞是以「特許經營專利」為主營生意方式，其實不然，原來麥當勞都係靠地產發迹。
又以最近很活躍的activist基金Argyle Street Management為例，葉維義運籌為握，強攻中巴（026）的股權架構，屈其管理層派息，意圖幫股東產生價值。當然，葉維義出手並不是因為看中中巴的業務，又或者是區區殼價，而是其早年持有，現在已脹過100億的廠房和土地價值。換言之，支持中巴的內涵值，都係地業。又例如萬年殼股鱷魚恤（122）常常傳出賣殼，其公司最大價值，也是九龍東的鱷魚恤中心，並不是其公司業務。不過大家都明，賣殼搵買家跟搵初戀一樣，可遇不可求，這一點，相信林建名爺爺一點深切體會得到。換言之，都係地產。
香港人常常掛在口嘴地產霸權，主導香港經濟命脈，四大地產商也是靠着地產起家，慢慢一步步再橫向發展其他領域。好像著名經濟學家Thomas Piketty的《二十一世紀資本論》也是講類近的論點，即R大過G，資產回報高於實體經濟回報。雖然很多人批評其論述不夠嚴謹，但望望香港的實況，我開始有點信了。

渾水

留名

我諗賭神高進大部份時間係收租佬，作者冇攪清楚，因為冇人敢同佢賭了，賭場禁入，揾唔到食，唔靠收租真係食屎，要有現金流支持佢奢華生活，又唔能夠困身，開班教學教人賭唔自由，收租佬最好

但筆首期要幾多？我當唔裝修，加加埋埋都要60個，無父幹，咁易儲60個咩

係啊

買樓 從來唔係容易事

其實好多兩公婆，辛辛苦苦個個月儲一兩萬，打算儲幾年買個細單位上車啦，但係永遠都追唔到個升幅，根本依家樓價已經脫離左一般人能負擔嘅水平。

香港地

兩公婆加埋少過 $40k 其實排公屋會舒服啲

上到車 都俾唔起生活開支

點為之細先，同埋買邊區先

老實講 個記者仲撚煩 叫埋佢食屎就啱

利申：仲讀緊書 但有諗過將來既計劃

所以好多野都唔識

我想問下依家可以做9成按揭架咩？

唔係最多做6-7成?

呢個先係

林太近況點 有冇人識佢真人

老實講買左自住既話就無咩必要理會間樓升定跌,反正升跌都唔關你事,至於唔買既人亦都無必要係到質疑升定跌
不過講真天水圍同將軍澳呢d濕鳩位都升得咁高根本on撚79

當樓市專家話跌,就係引人出貨
之後自己入貨

林太已經成為專家

10年後睇番就平

長知識了 我一直以為起碼要儲到30%錢

9成既話捱出到黎做野捱4年都應該得既 當讀多次大學

一直都有，祝成功未來成為業主

咁90後出世，03年10歲，08年15歲個班人點計？

遊戲規則係你進步去適應佢，每個年代都有人買唔起私樓，亦冇政府保證人人買得起，有公屋同居屋市場，呢個係幫助冇能力買私樓又要比佢哋「有住所」嘅方式，同樣有遊戲規則要適應佢

唔好咁天真...

留意返
今日上會 最要留意係 壓力測試
了解下 壓力測試 個規矩 其實係保障業主唔會供樓供到無錢食飯

每一個年期 / 時勢
都有人懂得把握 有人由得機會流失

我同你講 我係90後

03 08 10 都無我份

咁點啊？ 一世唔儲錢？
返一份工 8個鐘搵得萬幾兩萬就甘心？

人地有父幹 你可以羨慕
但唔係繼續原地踏步 然後怨天怨地 點解人地走前咁多

上次白居二又唔去抽

屯門 / 馬鞍山 仲係 三百萬 時又唔買

我夠想老豆 Full pay 君臨天下 俾我啦

踏實小小啦

唔好咁老定,經濟不嬲唔可以用而家睇將來

上年睇完有份笑
今年睇完發現佢全對

唔儲錢係佢地柒
但你呢種失控正面思想係錯
原來一個社儲安守本份 打返工
換唔黎安居樂業係正常？
唔係求大富大貴
係基本生活
你可以話班唔儲錢嘅後生錯
但你唔能夠否認為而家社會係有問題

諗起電視新聞唔記得有條on9仔定議員講居住權係人權，屌佢聯合國人權宣言邊度有? 係嘅話美國紐約會有人揭起個渠蓋住係下面啲大坑渠，真係鳩噏做noise就上新聞

釋法咪有

香港個樓市好簡單：大富翁咁，地愈買愈少，但玩家愈來愈多。所以樓市最多係調節，唔會大降。

同意你講法，我係想講唔係個個人低位時都儲夠錢入市，咁低位時出身做野，儲幾年錢個市又變返高位個啲又點計？所以某程度上係有啲"時勢造英雄",因為要計返個收入/樓價比例去睇某個年代上車難度 我都係踏實人慢慢儲緊

利申 90後，同女友加埋月入80K 月儲50K，希望兩年內買到

之前睇過有個POST, 有位巴打講得好中POINT
而家"樓"已經成為半商品
你會唔會期望而家碗魚蛋粉跌番去十幾二十年前既價?
如果有呢一日, 相信你都唔敢買, 因為已經無錢買

你個case唔係買唔到樓喇，係你想買邊啫

如果有200個(可以全部拎黎做首期) ,但係月入得21k ,仲要得自己一個供，想買400萬至500萬既樓，係咪已經過唔到壓力測試？

抽居屋

抽左幾次都唔中

再抽，搵個女朋友同你一齊供

二百個首期21K四球應該得，去低調個post自己測試 sor

18年1月6號
應該可以拎出黎對住班專家binc

呢度試

個個都覺得仲有升既時候就係真跌市黎啦

可唔可以少d好友呀

9up完未 白表單身85萬資產 家庭170萬

係要儲首期je，
我讀專業科，叫做收入多少少，都係慢慢儲
我有啲中學同學搵萬幾兩萬，又考唔到政府工，每個月都係儲得少少，因為屋企都係靠佢養
佢地唔努力咩？唔係，佢地都係日日OT做到隻狗咁
你話抽居屋，入息又過左，就算有得抽實抽到咩，公屋更加唔洗諗。
只係想講句公道說話，宜家後生仔置業唔係易，排公屋/抽居屋都唔係易。

佢有2球首期買到4球樓，唔使麻煩，睇漏 ,資產咁撚容易隱藏都要教死得，公屋富戶點撚樣嚟，講撚咗係要自己適應個遊戲規則，唔撚得就租

下，身邊好多人都睇佢跌。又加息，CCL又到頂，十年又一循環，好多人等緊佢跌

香港銀行水浸 應該唔會跟足美國加息

琴晚先同個朋友坐地鐵傾開，話而家樓咁貴，無理由到頂先黎買，有錢買股票好過

家庭背景複雜，我填果陣冇將呢個資產計入去，但係如果有需要我可以調到筆錢果黎。而且我對呢d野唔太熟，唔太明樓市買賣，抽居屋既玩法，剩係見人抽我又去抽。

因為以前白表單身係100%唔會有份揀樓
名就叫抽公屋 實質係排隊

你可以去大西北揀自由買賣居屋，市區單支，四球樓冇問題，2球首期21k月薪供得起，視乎你自己

唔該你阿，巴打。因為唔太熟樓市d野，我自己都要做下功課，再研究下。

去低調置業post,啲巴打幫到你，屯門市廣場都有4球樓下

公屋撚
30歲
依家暫時300k, 月入26k
政府工唔升職max有50k
幾時先係入市時機

2016

另外你唔住都可以出租，5成首期合法的

一年前呢個時間280萬有交易 岩岩睇電視業主話420萬都要諗下

政府d辣招真係業主救星

最緊要爆煲果陣咪撚出黎要生要死

其實政府工對比係出面私人公司係穩定點次外，人工相對低點，咁其實有咩好
早排申請左份基層政府工，叫我去in,我無去，因為相比起我依家嘅工差成幾k

政府工係贏尾段，當你上咗年紀私人公司會炒你

其實我唔明點解個個都
自住買樓唔驚跌市
唔係會負資產,call loan架咩

利申:讀緊書

你真心定假膠？

銀行唔驚你拖長還 最怕你唔撚還

準時供樓點解要 Call Loan ?

真心問架
咁負資產呢？
老實講，03 08個時仲細
剩係聽到d 人講供唔到要跳樓
我真係唔識

97果陣真係call loan 果陣冇能力都借到錢

呢啲多數有幾層樓係手
又俾人炒咗
無錢供就俾人 call loan

到呢個年代有咁嚴緊嘅壓測
加息都未駛驚
只要你唔係炒家
已經好難出現呢個情況

一年前點會無呢堆野？

如果樓市專家真係識玩就唔駛做啦

首先 你要知道 壓力測試 同 SSD 額外印花稅 係幾時開始

當年97, 300萬樓, 發展商話只要拎 15萬做首期，
就做到業主。
只要聽日有人願意用 350萬買，
扣除極少印花稅 / Aa佣金，就剩賺 3x萬。

終是，一個人可能有幾個單位，
但係個業主根本無能力同時間供咁多個，
有租客幫手，都要嘔突。

係呢個情況下，
斷供，銀行 Call Loan, 負資產，
就係咁

辣招趕走晒炒家
依家入市既係用家
計引爆既火線都無埋

1. 額外印花稅 鎖你三年，炒家唔會陪你癲, 做股神好過

2. 一招 壓力測試 已經KO不少上車客, 有首期都要有入息下限先俾你上會

推